---
layout: post
title: 【坑】宿主机ping不通win10，连不上win10，但win10能ping通宿主机，win10能上网---
1，现象：
做好的VMWARE虚拟机centos不能ping通宿主机win10. 
虚拟机能ping通baidu.com
win10能ping通虚拟机

2，失败的尝试：
win10的防火墙关掉。不好使，还是ping不通

3，原因：
win10的网络有个设置，不让别人发现自己。这样一设置，谁也ping不到它。它缺可以ping通别人。
有点类似防蹭网的设置。我不知道为什么我设置了这个！把它去掉即可以了。
![](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/18287449-f41efb532bd4ff06.PNG?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/594/format/webp)
下图设置成ON。让这台机器能够被其他人看到！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

![](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/18287449-e9aebb9222a2da37.PNG?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/495/format/webp)
这样就能互相ping通了。